遊行派錢機制研究 - 陶傑

遊行派錢機制研究 - 陶傑

香港爆發「六月逆權風暴」，形成一九六七年「五月反英抗暴」之後的全球看點，其成因為何，各方專家紛紛「調研」，百家爭鳴，各抒己見。

親中愛國之主流角度，是一口咬定為「外國勢力」操作教唆。此一認知，在香港老人在殖民地時代獲益上岸的中年人和專業人士之中最為流行。

很多人言之鑿鑿，聲稱六月九日之一百萬人遊行，是美國派錢驅使；二百萬人遊行，美國再次不惜工本，再次派錢組織。

這類人士因為年齡世代，小時候當在皇后戲院看過美國荷里活電影巨型製作「賓虛」（Ben Hur），都知道那場著名的賽馬戲，美國人可以調動十萬臨記，穿上羅馬古裝，那副地動山搖的場面，足以證明美國人完全有錢可以調動一百萬人在香港遊行，為CNN拍片。

愛國圈子傳言，美國人出手闊綽，比我們得蛇齋餅糭或華潤超市八折券之寒酸，派得豪許多，據說每位得現鈔三千。

六月九日那天氣溫三十三度，若各派端午鹹肉糭各半打，絕對調動不了那麼多年輕人。不論年齡，據說美國領事館主理，派給遊行者每位現金港幣三千，一百萬人即耗現金三十億。第二次遊行二百萬，派錢六十億。兩次共派九十億。

這筆巨款，若現金派發，當年張子強綁架李首富的大公子，得款十億三千八百萬，一個電話叫滙豐準備現金，據說塞滿了一架小巴，九十億現金不可能當街張揚派發，只能電子付款。

中國人出名食言而奸詐，川普怎麼相信你收了錢一定上街？所以福爾摩斯推理，美國人必啟用衛星刷臉加iCloud監控，上了街之後，人人通過滙豐恒生自動轉賬。沒上街走畢全程者，休想拿足三千。若半途中暑退出，有醫生證明可領一半。

若準備用這六千，暑假後津貼幫襯港龍買機票去日本遊玩，相信出席兩次遊行的年輕人，人同此心。

至於全家去過兩次遊行的，一家四口收二萬四千，加上林鄭月娥特區政府財政預算案，派每位四千，可以十一國慶假期全家去京都賞楓葉、食壽司，還捧一箱冰蟹加白之戀人回來，好開心呀。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

下一則
下一則
香港Be Water (左丁山)

廢老：唔知你up乜春，成班垃圾黃屍

咁認真做乜
派錢遊行根本荒謬
又要吸引到人又唔可以俾人知
難度好高啫

事實證明港府派$4000效率比外國勢力仲要低幾廿皮

如果個市場突然多左三十億cash
會唔會做成小型通漲?

當中20億會去左蘋果公司到